今年回報70%，最大回調14.7%，你問我答。

我用程式交易加人手交易港期，回報暫時錄得70%，最大回調14.7%。

如果想知道更多關於程式交易，可入我個fb page去了解更多:

Lm

留名學野

留名

講一下我對交易既睇法，點先會賺到錢:

1）穩定的經濟基礎。基本的現金流，打工仔同租金收入都得，總之一定要每月都有收入，炒唔店果陣，份工就係救生衣。

2）生存能力，即係風險管理。有左現金流，其實會有較清晰的頭腦，壓力也較低。先訂立可輸既錢（稱R)，隨你。總之夠你連輸20-30次都仲可以繼續交易就得，呢個數愈多愈好，我個人計，即使連輸100次都仲生存到，只要有一次贏錢就可大幅cover輸既錢。

3）方法，個市點行唔太重要，將來升同跌對你係無關係。重點係你點操作，由你既pnl話返你知你係做岩定做錯。輸到你先訂立輸既金額就要走，唔好諗，等下次機會。用咩方法都好，總有機會會贏錢，如果你無贏過，一定係交易太密先會咁，你用平均線都唔會次次輸。如果你做岩方向，呢個就係關鍵，賺到你1-2個R就加注，總之加到一個位係呢個交易最差係平手就可以。幾時離場？無標準。我做法係當賬面賺到10000，利潤回到5000就走。概念係咁，無一定。

以上三點你做到唔代表你一定賺，但當你向住呢個方向行，你慢慢會拿捏到炒股炒期個概念，其實大同小異，長遠就會獲利，賺多賺少真係睇你風險承受既能力係幾多。要係金融市場賺錢，先將你所識既方法放低，從來無一個方法係穩定，只有操作，紀律同心態先可以穩定。

呢D市, 亞豬亞狗都賺啦, 炒期先得70%

買中隻175, 都幾倍啦

又賣廣告
咁好賺做咩要益人

講得岩，對於很多人，我回報不值一提。不過只想拋磚引玉，可大家交流下，令大家技術可提升，話時話，師兄對選股有咩高見？

無收你錢wor，點解師兄咁講？

連登真無好多低質人
近排我都用multichart同ib實時test緊，師兄有無興趣留低tg傾？

程式交易既重點唔在於人手交易而係自動交易啊
如果你訓係到都有70%回報，有乜野可以做到

巴打用咩平台trade 最好？

同埋師兄你條equity curve只係得後半後賺錢，所以小心啵

Software成本幾錢？
如果本身0 programme 知識，係咪好難先寫到？

我有個group 討論algo trading

17 年keep住賺

但係依家得30%

我咪講左"呢D"市況囉, 唔洗電腦, 就咁BUY AND HOLD都有賺

你個SYSTEM跟本經唔起風浪

無咩所謂，我用開multichart，最重要都係個交易框架。

我程式係做day trade，頭半年都無咩大波動，都好正常賺唔到咩錢。

唔算太難，multichart 個easy language 都易上手。

lm

市場俾幾多自己賺唔會知，生存到市場才是最重要。生存唔到，下年有幾好既機會都捕捉唔到。

你得一年都無既貨仔就算啦, KEEP到5年再開POST威威啦 到時我話你勁

我有跟過D台仔程式交易員既紀錄, 我見到KEEP住幾年都有錢賺, 但都因為佢話頂唔住有時MAX LOSS太大而關閉, 無再用

仲要今年咁易炒, 你有無做BACK TEST架?

5年就無，不過我交易左3年了。2015年賺40%，2016賺20%，今年暫時賺70%。 交易係唔容易，所有野都係變數，任何策略也會有失效既一日。回測一直都在做。

連登仔好撚難服侍架
你賺得多又會話你一早做撚咗首富仲得鬼閒上forum
睇落去賺得唔多又話啊豬啊狗都賺到

唔緊要啦，有興趣既自然會交流。

Telegram group 討論algo trading

炒期指有咩要注意？

好多野都要注意，師兄可否問既範圍細少少？

好多技術分析，好亂，邊個技術分析對於day trade最有用？

Trade record plx

主力睇返價格，一定要用既話平均線都夠了。盡可能唔好miss任何既trend為大前提。

耐唔耐就有呢類post出現
但過多一年半載仲企係度既唔多

你不相信既話，我post 任何交易紀錄你都唔會相信。但你可以透過討論或挑戰一些論點來判斷我既能力。

你咁好笑都有ge?要人信但又唔比trade record 我都可以manipulate 一年100% equity curve。

你post出來 實信架 我仲會like你fb page

雖然唔知樓主係咪讀呢行同做呢行
如果識野就知，第一要compare to market.. 第二要知道70% 長期回報會發生乜事

post 上quantopian啦

我唔識，師兄可否講多d。

我唔識python

你喜歡吧，信唔信，like唔like係你自由。

我唔知大家點諗程式交易，可能你覺得我賺果70%唔關我事，點解我要like 你個page?
我想講交易程式化只會愈來愈普及，呢個係趨勢係事實，你可能講而家你用人手買股票炒衍生工具你賺到錢咪得囉，你岩架。但試諗下當大部分人都用程式果陣你睇下邊個入市入得快，走貨走得快？而家我特登開個page 開個group集中討論algo（仲要唔係叫你俾錢）係因為我認為呢樣野大家唔識既話，去到最後都只會成為大戶既點心。我賺70% 唔係因為我叻，我只係普通散戶，係因為我學左程式交易先有呢個回報，如果我從來無接觸過，我諗我連10%都唔知做唔做到，甚至乎未賺就輸哂本金，我唔知大家buy 唔buy我呢一點，但無論點都好，我都會向住呢個方向行。

無知一問，只係向上升算唔算大波動? 睇返vix 年頭仲高過而家喎

multichart 定amibroker好？
期指data同港交買？

今年波幅細，maxdrawdown 細唔奇～
歷史回測maxdrawdown 幾多？

樓主炒幾多張？

70%係建基於咩數？按金？

你睇返aastock過去3-5年，而家波幅指數係創緊新低。今年同2015年比係差好遠。

我自己用multichart，但都只係工作，交易理念正確其實咩工具都得。

最多試過去到41張細期。

基於我9成本金，1成係存款加少量股票。

歷史回測Mdd 無計，我不停換策略，太多太難計，更何況我跟本唔相信過去既drawdown，因為現實中一定會破的。

我每賺多3萬就加碼一張細國指～ 樓主一張細期同資金比例係幾多？

係咪全職？

識唔識yuen Cheng

有冇邊間證券行平佣？最好有電話app 用
用緊耀才，來回20蚊張大國指～

識，識左佢大概5-6年了，我岩岩開始程式交易已經識佢。

唔係全職，用10萬計3張左右，但睇情況，可能會多可能會少。

都幾博～ 恆指既話十幾倍槓桿～

但睇返條equity curve，主要賺都係2017年5月尾起

姐係波幅愈嚟愈細， "無咩大波動，都好正常賺唔到咩錢"，但係條curve 又賺到錢，姐係點

自 ，應該冇十倍

利潤來自over night position，少量day trade。
今年年頭覺得做daytrade 唔店，先加埋overnight，最後好彩都做岩左決定。

Yes，無10倍。我唔會下下交易都出動哂所有策略。

Multichart自動交易係咪淨係支援部分券商？一通得唔得？

Tickdata點計法 ？ sub一年定好似港交計一年data幾錢？

一通唔得，好似只得一兩間，好少，建議用返ib。

Ib 幾錢佣

Tick data都係要成萬蚊，10幾年數據，個價都係圍繞呢個range。分鐘既話用ib都得，$25一個月，有2年俾你玩。

大期 $60來回，細期都要$36。

好貴喎～

係貴，但我對ib有信心，個人問題，當然你可以用一通。

你間 Ib 用sptrader ？ 唔係既話有冇電話app

樓主一日平均出入幾多次